【盡量多圖】LIVE 6日峴港膠遊首日有感而發

話說今日部機都FULL曬，全部都似D賓賓翻鄉下咁
甚少有香港人，一落機就咋咋臨去VISA簽證櫃檯遞資料啦
咁本身就冇唱到散紙，全部都100美金張，比錢戈陣就俾佢食住上
找翻70美金另加80000盾俾我 咁廢事嘈佢啦，拿拿林出境就算
攞行李戈陣後面有幾檔賣SIM卡 7USD 7日無限，之前有爬文話出面賣5USD
結果一出去得翻EXCHANGE店 即係CALL唔到GRAB
咁局住搭的士啦，都冇計，跟手行過去有過小朋友幫我搬個行李上車
我心諗仆街咁似大陸戈D呃搬運費檔既，點知原來係的士司機黎
睇個勢都係唔識英文，對部電話俾佢睇，就話10USD
冇計局住俾，之後開車途中心諗，屌，轉頭話冇USD又找盾俾我咪死
點知真係，仲要離譜到 俾20USD佢，佢找翻140000萬盾(約6USD)
咁我心入面就有點不忿，好似黎到任你地劏咁，我叫佢一齊入酒店唱
點知間酒店都係柒下柒下戈D黎，我話唱2張10USD，佢就話淨係可以唱翻盾
仲要個RATE低過出面一截，OKOK我認輸 怪自己唔唱定錢啦
如果巴打絲打未去過又想去，記得唱定碎銀啦

18歲出黎做司機搵飯食，我敬佩你啊，小朋友

入佐酒店提早CHECK IN，擺低佐行李都未夠11點，咁就有D肚子餓，想試下當地
出名既生牛河啦，但又唔想做ON9仔同酒店換，於是用翻僅有既盾，租佐部電單車
出去搵EXCHANGE，一撻著部車，你老尾，冇油既
佢就叫我自己去入，望下GOOGLE MAP好似好近，但實則上真係好近
搵佐半個鐘都搵唔撚到，原來間油站有保護色兼好細間，得2部機，圖後補，冇影到
都係雞同鴨講，對4萬盾俾佢入就算入完都係一半多D
跟手係冇SIM卡冇網絡既情況下去搵EXCHANGE，
三十幾度飛緊車D風係熱嫁！！！一講先發現，冇搽到防曬

依嫁痛到仆街
戈陣錢又未唱錢，又冇SIM卡上網，最終係燈位度問佐個中學生，佢就隨手一指
我就向戈戈方向去，幾經辛苦，終於搵到間EXCHANGE
原來越南係全體放飯的，咁撞岩食飯時間啊
最快都要等到一點半，望下錶先12點半
可以點？繼續係咁兜下兜下囉，反正乜都冇PLAN到，真係好隨心
見到間好似幾好咖啡店，望下餐牌，哇，飲杯當地既越南咖啡先係2.8萬盾(約9HKD)
但我再望下荷包，飲杯咖啡既錢都冇，都係死佐條心啦 柒住咁渣住架車走
不過放心，我轉頭唱完錢，一定會返黎試你既
KEEP住鳩兜佐好耐，終於1點半，咁岩翻去戈間EXCHZNGE途中，撿到有間BANK
唔諗啦，直接入去啦，等唔切啦，又餓又熱又曬，3重滋味，呢鑊真係飽曬
成功唱完錢，梗係要食D好野啦！！！
但係銀行行出黎，有點暈個身有又狂標汗，好唔舒服，於是好直接狗衝翻佐酒店
沖涼，跟手係訓著佐，可能尋晚興奮冇乜點訓，又加上早機既關係掛
但好快就餓醒佐，第一件事，係好想食生牛河，於是向呢個方向出發搵
搵佐大概半個鐘，都係搵唔到，好痴線啊，點解會咁嫁，路過間好打既超市
就不如食住乾糧再搵順手買埋日用品，一上到去個食蕉就叫我放個背囊入LOCKER，
可能我真係唔越南D規矩，入鄉隨俗啦照做，最後買佐好多野飲，特別推介下

呢枝真係好好飲，有果肉，有茶既澀味，偏甜佐小小咁多，真係好值得買，重點係6000盾一枝(約2蚊)，係香港買粒糖都買唔到，仲有枝無花果味未試
SHOPPING完真係頂唔順啦，乜狗屎垃圾都要食，我就兜翻去搵翻今日中午戈間咖啡店，
諗住應該有D特色小食可以試下，點知個妹妹拎個餐牌過黎，全部都係野飲，重要全越南文
丁點英文都冇，點識啊大佬，不過佢好醒目咁簡介翻D項目，有茶類，有咖啡，有滴漏咖啡，有沙冰，有果汁，唔記得影個MENU，我原本想試冰滴漏咖啡，佢可能覺得我會飲唔到，味偏濃，佢就推薦我試個手搖鮮奶咖啡，咁我由冇所謂照試啦，反正都係2.8萬盾，咖啡未上之前，佢會倒杯香茅茶過你，值得一讚，先淡後濃，強烈對比，刺激成個味蕾 所以覺得特別夠味好飲
飲完就即刻埋單，因為野生發現對面有PHO食，二話不說就衝佐入，
鋪面好簡陋，冇乜特別，唔為意都未必察覺到
落完單冇耐，就第一時間拎曬D配菜俾你先，什麼金不換啊芽菜青檸戈D，十分齊全，
有D連見都未見過既都有

呢碗係我咁大個仔食過最好食既河粉，第一啖就梗係試個湯先啦，越南粉湯為主嘛，
望落個湯好似好淡，清水咁，但事實上飲完杯咖啡咁濃烈既味，瞬間，係瞬間被雞湯既味蓋過曬，可想而知個湯有幾濃，圖上戈碗係牛+雞，牛肉既味同香港食開既牛，有D出入，本身肉質偏滑，味偏濃，配雞湯有另外一種層次，係香港食既生牛河係配牛湯，感覺上冇咁特出，雞肉係切薄片，應該係浸熟雪完之後用機刨出黎，佢皮同肉夾住既膏都係爽口的，認真特別，最後係個河粉，白滑概括曬一切，好新鮮！價錢你又估唔估到係幾多呢

4.5萬盾(約16蚊港幣) 去邊度搵啊，不過黎緊仲有幾日，要試下其他店，但心郁郁好想
翻兜去食，好似上癮咁

今日去到呢度先。。夜已深
黎緊想試 法包 有冇巴打可以提供下地址

爸打落地就比人瘋狂呃錢

除咗樓主on9
都唔知回咩好了

做乜唔係機場唱$

我陣間都出發去峴港

未去過 資料收集又唔算齊

成件事最柒沽碌就係呢樣

記得機場買sim卡同唱錢

留名 幾好睇 睇樓主俾人當水魚

做一日水魚乜都够啦

今朝訓醒就去佐嘆咖啡

杯椰子咖啡，冇冰的，見佢係個雪櫃拎佐舊雪到硬佐既椰漿加小小水ban到溶佐，再倒杯咖啡落去
以為唔凍會好難入口，但出乎意料
咖啡既滑配椰子香，超級match
即刻有種好寫意既生活，好滿足

依嫁去緊穩pho食

睇到搭的士就冇睇了
明明係香港買電話卡去
到call grab就乜事都冇
深水埗越南7天無張40蚊有交易
我之前去一出機場50,000越南盾既路程
佢開我70萬盾 我廢9事理佢自己用grab

睇黎真係幾曬下啵 樓主晒到兩截色勁明顯

連登峴港post已經好充足 如果你去河內接近0資訊咁濟

繼續吧

原來落地簽證會找番盾俾你

好啦，落雨冇地方去繼續係度

繼前日話去搵PHO食，係GOOGLE 推薦評分較高既鋪頭
叫 PHO CONTAINER

基本上係做韓國人生意，事因峴港真係周街都泡菜仔
碗野冇戈日檔平民好食，不過不失，價錢稍為貴小小
係我心目中唔值戈個價，不過都係好平

食完之後之後時間尚早
諗住去五行山望望影下相，天氣極好冇理由浪費佐佢嫁
Google map啦，21世紀最偉大發明之一，
連旅遊書都唔洗買，set個位置，大概10分鐘車程
咁小弟都有渣電單車底，KEEP住 65～80 KM/H 大概有5分鐘度就到，
就到戈陣離遠都望到，真係山一座黎，唔算高，小型山峰仔
唔知咩念頭，即時取消佐上去既衝動，放棄呢個景點
同時又瞬間萌生佐去會安市既衝動，再黎Google map
大概30分鐘車程，應該不算太遠就狗衝起行，
一個人去旅行就有呢D好，話點就點

同埋想講，越南本地人渣電單車好鐘意阻街，2條友平排行，霸2條線
唔係咁熟電單車操作真係唔建議自己試，因為你嗶柒佢都冇用，
佢唔會理你，你有你渣，佢有佢渣，跟手後面d車又嗶你，所以要保持冷靜
由於都係一條大直路，可以盡情比油飛
以為好爽？ 其實渣得越快，就越熱，個太陽太猛啦，就算有著長袖衫都係，
所以都係維持係70KM/H左右，大概16分鐘度就到佐會安市

到佐之後第一時間覺得，呢個城鎮真係唔簡單，超級超級舊，有d似廢墟
等等我會出相既放心
樓唔高過3層，樓齡約莫估計80年起，唔係水泥牆身，係磚牆黎
比想像中要古老，不過保護得好好，極具當地民族風味！值得一去
呢邊少泡菜仔，主要係洋腸天下，周不時見有旅遊巴車D遊客，
咁我就隨意搵個冇咁曬既地方停車，步行遊

對比翻香港真係好好天氣，同埋呢邊空氣環境超好

好多遊客鍾意搭呢d人力車，咁熱既天氣，搭你遊一轉，血汗錢黎！

具有當地風味既建築，底層做生意，樓上就住宅
想入去試，不過應該還有更加特色的
鳩行到河邊

呢邊個天點睇都好正
最後我選擇佐一間中國風BAR

外面望入去好陰森恐怖，但又吸引到我行入去試
唔算大間，得張細檯仔同幾張凳仔
大約行佐個半鐘度，見遠距離有好大片烏雲飄緊過黎

拿拿林閃人啦，雖然天氣預告有話落雨，但霎時間話黎就黎，
邊夠你玩】，跟手憑記憶兜翻出大路，結果就行錯佐路，因為真係個個路口都一樣，
有時撞正單行，就又要兜多個圈，最後速逃啦
暴風雨前夕，真係天氣一下間降佐落黎，附近都幾空曠變得帶有點涼
結果係未落狗屎前逃離佐雨區，翻到五行山戈段路已經又要硬食個太陽
狗衝翻酒店沖涼，係呢邊，一日最少沖3次

個太陽有毒

擺明睇人黎呃啦

其實峴港d的士我坐過咁多次
全部都跟錶架喎
最多食多你幾千盾

機場的士佢地夾埋做遊客生意玩一口價，唔係市區戈d掛 佢地連錶都唔打，直接冚𣄃

我每次都係指住個錶問清楚係咪meter

可能初出機場我好彩

btw 唔上五行山有d走寶

夠疆嘅話踩電單車沿海公路去順化，經海雲關條路沿海靚到你唔信

我其實有plan到今日去順化嫁，訓醒睇天氣預報下午四會落雨，就取消佐
五行山真係值得去

巴打本來想點去順化？

五行山成座山都有唔同嘅山洞睇佛像 有d龍門石窟 feel 幾正

鍾意行下山幾舒服，又矮又易行，而且行到頂可以眺望峴港嘅海岸線

我覺得幾值得去

梗係渣電單車去啦，租佐六日唔會蝕俾佢
睇下聽日天氣如何，天氣唔好影響佐好多野